斥保育者阻發展 揚言打餐大

節錄

斥保育者阻發展 揚言打餐大

■早前有指中央會撥出珠海桂山島予香港發展。

【本報訊】歷時五個月的「土地大辯論」未有全面支持發展明日大嶼，但特首林鄭月娥仍不心息，豪言要「打餐大」，一次過開拓近兩千公頃土地，又斥保育人士與政府對抗而拖慢覓地進度。環團反駁指保育是全球趨勢，甚至連內地亦禁止填海，反指林鄭才是小眾。

相關新聞：疑討地失敗 硬推明日大嶼 林鄭歪論「習搞保育 港要填海」

朱凱廸轟無知不識大勢

林鄭月娥接受傳媒訪問時提到，發展明日大嶼比起「插針樓」好，建插針樓只是「短暫止痛藥」，形容既然每次覓地「次次打餐死，不如打餐大，一次過開拓一、兩千公頃土地」。她希望明日大嶼繼九龍東後成為本港第三個商業區，否則「如何有整幢寫字樓，讓其掛上公司名」。

林鄭又大嘆造地問題辛苦，稱土地開發工作較1997年「起碼艱難十倍八倍」。她歸。。。。。。。。。

綠色和平資深項目主任連佩怡對林鄭言論表示驚訝，她反駁環境保育議題乃全球趨勢，。。。。。。。。。

面對林鄭批評，連認為林鄭才是社會少眾，批評她未有按土地大辯論報告建議，。。。。。。。。。

立法會前議員朱凱廸亦斥林鄭稱保育意識高漲拖慢造地的說法，只顯出其無知，。。。。。。。。

直接過戶比支共算啦 扮乜鳩

甚至連內地亦禁止填海，反指林鄭才是小眾。

乜撚野叫打餐大

高爾夫球場 新界棕地

解放軍來了

高分低能真係有樣睇

★林鄭：習近平重視保育，填海幾乎是不用想

林病想打獲習種？

大佬 朱凱廸係咪中國人 識唔識上綱上線
國家禁止填海 林鄭公然主張填海 係反黨反習危害國家安全

李大導幾時出動拉人?